【南沙奪命車禍】平價廢老一天遊18元起 原來無買保險

無買保險? 放心,你們還有黨

18蚊可遊東莞？89蚊可去中包你任食大閘蟹？昨晚（25日）一個香港旅團於南沙發生致命車禍，造成兩死多人傷！涉事的旅行社大航假期，發跡於屯門，承辦大批內地一日遊旅行團，當中包括18元東莞一天遊、78元遊惠州、89元中山任食大閘蟹團，惟有部分團不受旅遊賠償基金及旅行團意外緊急援助基金計劃保障，而肇事的番禺一天團團費139元，資料已被刪走。

根據公司註冊處資料，大航假期成立於2001年，註冊地址為屯門華都商場地下45號舖分店。旅行社全港共有13間分店，遍佈港九新界，其中8間分店更指明是自置物業。公司共有三名董事，其中兩名董事兼營大航坐言起行慈善基金。該慈善基金本年2月1日成立。

大航假期業務廣泛，香港旅遊業議會列出其業務包括旅行團、商務旅遊、「會議、展覽及獎勵旅遊」，亦有郵輪假期。從旅行社網頁可見，大航假期主要經營內地旅行團，除今次意外廣東團外，遠至西藏、九寨溝、內蒙古都有。
（網上截圖）

部分旅行團不包保險

記者於大航假期的網頁了解，發現大航營辦大量一天團，且全於內地口岸集合和解散，其中一個可於即日出發的「東莞非物質文化遺產寮步豆醬廠 (過百款)有機素食自助餐1天團」，團費僅28元，惟該團不設領隊，單張細則內亦列明，一天集散團不受旅遊業賠償基金及旅行團意外緊急援助基金計劃保障，旅客出發前需另購69元的旅遊保險。至於另一「任食時令大閘蟹、沙崗墟、紅博城純玩1天團」，團費89元，以及最平價18元東莞團，可遊覽當地一間豆醬廠，同樣不設領隊、及不受旅遊賠償基金及旅行團意外緊急援助基金計劃保障
大航假期網頁目前已刪走肇事的番禺一天團資料。（網上截圖）

網頁急刪出事旅行團資料

至於肇事的旅行團，名為「尋味廣東-『不時不食 不鮮不食』純玩1天」，行程包括遊覽大夫山森林公園、以及品嚐得獎名菜等，於福田集合和解散，團費每位139元，又指旅行團受旅遊業議會緊急援助基金保障。不過，大航假期網頁目前已刪走肇事的番禺一天團資料。

呢啲真喺抵撚死

旅行團受旅遊業議會緊急援助基金保障

但無講買保險

係時候享受大陸醫療

成日吹奏支那呀嗱

18蚊仲想點

包埋叫雞好唔好